# Translation of YaST to Simplified Chinese
# LANGUAGE message file for YaST2
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
#
# Xinwei Hu <xwhu@novell.com>, 2004.
# James Su <suzhe@tsinghua.org.cn>, 2004.
# Novell Language <language@novell.com>, 2004, 2005, 2012.
# 玛格丽特 · 苏 <i@marguerite.su>, 2013, 2015.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: sysconfig\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-08-30 18:30+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2018-02-12 09:01+0000\n"
"Last-Translator: SLE Merge Robot <weblate-admin@opensuse.org>\n"
"Language-Team: Chinese (China) <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-"
"sysconfig/master/zh_CN/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 2.18\n"

#. help text header - sysconfig editor
#: src/clients/sysconfig.rb:34
msgid "Editor for /etc/sysconfig Files"
msgstr "/etc/sysconfig 文件编辑器"

#. help text for command 'list'
#: src/clients/sysconfig.rb:48
msgid "Display configuration summary"
msgstr "显示配置摘要"

#. help text for command 'set' 1/3
#. Split string because of technical issues with line breaks.
#. Adjust translation with other two parts to give a clear final text.
#: src/clients/sysconfig.rb:58
msgid "Set value of the variable. Requires options 'variable' and 'value'"
msgstr "设置变量的值。需要“变量”和“值”选项"

#. help text for command 'set' 2/3
#. Split string because of technical issues with line breaks.
#. Adjust translation with other two parts to give a clear final text.
#: src/clients/sysconfig.rb:64
msgid "or 'variable=value', for example, variable=DISPLAYMANAGER value=gdm"
msgstr "或者“变量=值”，例如：variable=DISPLAYMANAGER value=gdm"

#. help text for command 'set' 3/3
#. Split string because of technical issues with line breaks.
#. Adjust translation with other two parts to give a clear final text.
#: src/clients/sysconfig.rb:70
msgid "or simply DISPLAYMANAGER=gdm"
msgstr "或简单地 DISPLAYMANAGER=gdm"

#. help text for command 'set'
#: src/clients/sysconfig.rb:80
msgid "Set empty value (\"\")"
msgstr "设置空值 (\"\")"

#. help text for command 'details'
#: src/clients/sysconfig.rb:90
msgid "Show details about selected variable"
msgstr "显示所选变量细节"

#. help text for option 'all'
#: src/clients/sysconfig.rb:102
msgid "Display all variables"
msgstr "显示全部变量"

#. help text for option 'variable'
#: src/clients/sysconfig.rb:107
msgid "Selected variable"
msgstr "所选变量"

#: src/clients/sysconfig.rb:108
msgid "If the variable is available in several files use"
msgstr "若变量在一些文件中可用，使用"

#: src/clients/sysconfig.rb:109
msgid "<variable>$<file_name> syntax,"
msgstr "<变量>$<文件名> 语法，"

#: src/clients/sysconfig.rb:110
msgid "for example CONFIG_TYPE$/etc/sysconfig/mail."
msgstr "例如 CONFIG_TYPE$/etc/sysconfig/mail。"

#. help text for option 'value'
#: src/clients/sysconfig.rb:116
msgid "New value"
msgstr "新值"

#. header (command line mode output)
#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:43
msgid "All Variables:\n"
msgstr "全部变量：\n"

#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:43
msgid "Modified Variables:\n"
msgstr "修改的变量：\n"

#. status message - %1 is a device name (/dev/hdc), %2 is a mode name (udma2), %3 is a result (translated Success/Failed text)
#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:77
msgid ""
"\n"
"Setting variable '%1' to '%2': %3"
msgstr ""
"\n"
"正在将变量“%1”设置为“%2”：%3"

#. result message
#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:82
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:83
msgid "Failed"
msgstr "失败"

#. display a new value for modified variables
#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:164
msgid "New Value: "
msgstr "新值： "

#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:167
msgid "Value: "
msgstr "值： "

#. command line output
#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:194
msgid "Variable %1 was not found."
msgstr "未找到变量 %1。"

#. variable name conflict - full name (with file name) is required
#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:217
msgid ""
"\n"
"Use a full variable name in the form <VARIABLE_NAME>$<FILE_NAME>\n"
"(e.g., %1$%2).\n"
msgstr ""
"\n"
"使用格式为 <变量名>$<文件名>\n"
"（例如，%1$%2）的完整变量名。\n"

#. error popup message
#: src/include/sysconfig/complex.rb:65
msgid "An error occurred while saving and activating the changes."
msgstr "保存并激活修改时出错。"

#. suffix added to the allowed (predefined) values
#: src/include/sysconfig/complex.rb:127
msgid "or any value"
msgstr "或任意值"

#. Translation: description of possible values, regular expression string is added after the text
#: src/include/sysconfig/complex.rb:135
msgid "Value Matching Regular Expression:"
msgstr "匹配正则表达式的值："

#. allowed value description
#: src/include/sysconfig/complex.rb:141
msgid "Any integer value"
msgstr "任意整数值"

#. allowed value description
#: src/include/sysconfig/complex.rb:154
msgid "Integer value greater or equal to %1"
msgstr "整数值大于或等于 %1"

#. allowed value description
#: src/include/sysconfig/complex.rb:163
msgid "Integer value less or equal to %1"
msgstr "整数值小于或等于 %1"

#. Translation: allowed value description, %1 is minimum value, %2 is maximum integer value
#: src/include/sysconfig/complex.rb:172
msgid "Any integer value from %1 to %2"
msgstr "介于 %1 到 %2 之间的任意整数值"

#. allowed value description - any value is allowed
#: src/include/sysconfig/complex.rb:179
msgid "Any value"
msgstr "任意值"

#. allowed value description - IP adress
#: src/include/sysconfig/complex.rb:183
msgid "IPv4 or IPv6 address"
msgstr "IPv4 或 IPv6 地址"

#. allowed value description - IPv4 adress
#: src/include/sysconfig/complex.rb:187
msgid "IPv4 address"
msgstr "IPv4 地址"

#. allowed value description - IPv6 adress
#: src/include/sysconfig/complex.rb:191
msgid "IPv6 address"
msgstr "IPv6 地址"

#. rich text item
#: src/include/sysconfig/complex.rb:220
msgid "File: "
msgstr "文件： "

#. rich text item
#: src/include/sysconfig/complex.rb:236
msgid "Possible Values: "
msgstr "可能的值： "

#. TODO: replace empty value by special text (e.g. "</I>empty</I>")
#. rich text value
#: src/include/sysconfig/complex.rb:255
msgid "Default Value: "
msgstr "默认值： "

#. rich text value
#: src/include/sysconfig/complex.rb:277
msgid "Original Value: "
msgstr "原始值： "

#. header in the variable description text, bash command is appended
#: src/include/sysconfig/complex.rb:303
msgid "Prepare Command: "
msgstr "准备命令："

#. header in the variable description text
#: src/include/sysconfig/complex.rb:323
msgid "Configuration Script: "
msgstr "配置脚本： "

#. header in the variable description text, service names (e.g. "apache") are appended
#: src/include/sysconfig/complex.rb:341
msgid "Service to Reload: "
msgstr "要重新加载的服务： "

#. header in the variable description text, service names (e.g. "apache") are appended
#: src/include/sysconfig/complex.rb:359
msgid "Service to Restart: "
msgstr "要重启的服务： "

#. header in the variable description text, bash command is appended
#: src/include/sysconfig/complex.rb:376
msgid "Activation Command: "
msgstr "激活命令： "

#. rich text value
#: src/include/sysconfig/complex.rb:424
msgid "Description: "
msgstr "描述： "

#. modification flag added to variable name (if it was changed)
#: src/include/sysconfig/complex.rb:592
msgid "(changed)"
msgstr "（已修改）"

#. combo box widget label - variable name is appended to the string
#. combo box widget label - variable name is appended to the string
#. combo box label
#: src/include/sysconfig/complex.rb:602 src/include/sysconfig/complex.rb:613
#: src/include/sysconfig/complex.rb:850
msgid "S&etting of: "
msgstr "设置(&E)： "

#. current value has more than one line - it is displayed incorrectly
#. because combobox widget has single line entry (lines are merged)
#: src/include/sysconfig/complex.rb:640
msgid ""
"The currently selected value has more than one line.\n"
"Joined lines are displayed in the combo box.\n"
msgstr ""
"当前所选值有多行。\n"
"在组合框中显示连接行。\n"

#. header label
#. label widget
#: src/include/sysconfig/complex.rb:671 src/include/sysconfig/complex.rb:837
msgid "Current Selection: "
msgstr "当前选择： "

#. popup question dialog: variable value does not match defined type - ask user to set value (%1 is value entered by user, %2 is allowed type - e.g. integer
#: src/include/sysconfig/complex.rb:713
msgid ""
"Value '%1'\n"
"does not match type '%2'.\n"
"\n"
"Really set this value?\n"
msgstr ""
"值“%1”\n"
"与类型“%2”不匹配。\n"
"\n"
"是否确实要设置此值？\n"

#. when a comment is too long to display it in the table
#. it is shortened and mark (three dot characters) is added to the end
#: src/include/sysconfig/complex.rb:764
msgid "..."
msgstr "..."

#. Translation: push button label
#. push button label
#: src/include/sysconfig/complex.rb:804 src/include/sysconfig/complex.rb:889
msgid "&Search"
msgstr "搜索(&S)"

#. tree widget label
#. term help_space_content = `Tree(`id(`tree), `opt(`notify, `vstretch), _("&Configuration Options"), Sysconfig::tree_content);
#. Wizard::OpenCustomDialog(help_space_content, button_box);
#: src/include/sysconfig/complex.rb:815
msgid "&Configuration Options"
msgstr "配置选项(&C)"

#. helptext for popup - part 1/2
#: src/include/sysconfig/complex.rb:819
msgid ""
"<p>After you save your changes, this editor changes the variables in the\n"
"corresponding sysconfig file. Then it starts activation commands, which "
"changes the underlying configuration files, stops and starts daemons,\n"
"and runs low-level configuration tools so your configuration in sysconfig "
"takes effect.</p>\n"
msgstr ""
"<p>在保存修改后，此编辑器将修改相应 sysconfig \n"
"文件中的变量。然后，它将启动激活命令，这些命令会修改基础配置文件，停止和启动守护程序并\n"
"运行底层配置工具，以使 sysconfig 中的配置生效。</p>\n"

#. helptext for popup - part 2/2
#: src/include/sysconfig/complex.rb:825
msgid ""
"<p><b>Important:</b> You still can edit each individual configuration file "
"manually. The name of file is displayed in the variable description.</p>"
msgstr ""
"<p><b>重要：</b>您仍可手动编辑每个单独的配置文件。文件的名称显示在变量描述"
"中。</p>"

#: src/include/sysconfig/complex.rb:830
msgid "/etc/sysconfig Editor"
msgstr "/etc/sysconfig 编辑器"

#. push button label
#: src/include/sysconfig/complex.rb:859
msgid "&Default"
msgstr "默认(&D)"

#. help rich text displayed after module start (1/2)
#: src/include/sysconfig/complex.rb:866
msgid ""
"<P><B>System Configuration Editor</B></P><P>With the system configuration "
"editor, you can change some system settings. You can also use YaST to "
"configure your hardware and system settings.</P>"
msgstr ""
"<P><B>系统配置编辑器</B></P><P>您可用系统配置编辑器修改某些系统设置。您也可"
"用 YaST2 配置硬件和系统设置。</P>"

#. help rich text displayed after module start (2/2)
#: src/include/sysconfig/complex.rb:870
msgid ""
"<P><B>Note:</B> Descriptions are not translated because they are read "
"directly from configuration files.</P>"
msgstr "<P><B>注意：</B>描述未翻译，因为它们是直接从配置文件中读取的。</P>"

#. push button label - displayed only in autoinstallation config mode
#: src/include/sysconfig/complex.rb:877
msgid "&Use Current Value"
msgstr "使用当前值(&U)"

#. push button label - displayed only in autoinstallation config mode
#: src/include/sysconfig/complex.rb:879
msgid "&Add New Variable..."
msgstr "添加新变量(&A)..."

#. popup dialog header - confirm to save the changes
#: src/include/sysconfig/complex.rb:921
msgid "Save Modified Variables"
msgstr "保存修改的变量"

#. checkbox label
#: src/include/sysconfig/complex.rb:927
msgid "Confirm Each Activation Command"
msgstr "确认每个激活命令"

#. // popup dialog header
#: src/include/sysconfig/complex.rb:949
msgid "Search Result"
msgstr "搜索结果"

#. help text in popup dialog
#: src/include/sysconfig/complex.rb:951
msgid ""
"The search results are displayed here. If you see the item you want, select "
"it then click \"Go to\". Otherwise, click \"Cancel\" to close this dialog."
msgstr "在此显示搜索结果。若您看到了所需的项，请选择此项，然后点击“转到”。否则，点击“取消”关闭此对话框。"

#. push button label
#: src/include/sysconfig/complex.rb:956
msgid "&Go to"
msgstr "转到(&G)"

#. popup message - search result message
#: src/include/sysconfig/complex.rb:981
msgid "No entries found"
msgstr "未找到项"

#. popup window header
#: src/include/sysconfig/complex.rb:992
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#. search popup window header
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:33
msgid "Search for a Configuration Variable"
msgstr "搜索配置变量"

#. text entry label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:41
msgid "&Search for:"
msgstr "搜索(&S)："

#. check box label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:44
msgid "&Case Sensitive Search"
msgstr "区分大小写搜索(&C)"

#. check box label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:46
msgid "Search &Variable Name"
msgstr "搜索变量名(&V)"

#. check box label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:48
msgid "Search &description"
msgstr "搜索描述(&D)"

#. check box label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:50
msgid "Search &value"
msgstr "搜索值(&V)"

#. table column header
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:132
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:133
msgid "NEW VALUE"
msgstr "新值"

#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:134
msgid "Old Value"
msgstr "旧值"

#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:135
msgid "File"
msgstr "文件"

#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:136
msgid "Description"
msgstr "描述"

#. text entry label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:179
msgid "&Variable Name"
msgstr "变量名(&V)"

#. text entry label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:181
msgid "V&alue"
msgstr "值(&A)"

#. text entry label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:186
msgid "&File Name"
msgstr "文件名(&F)"

#. warning popup message - variable name is empty
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:210
msgid "Missing variable name value."
msgstr "缺少变量名值。"

#. warning popup message - file name is empty
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:214
msgid "Missing file name value."
msgstr "缺少文件名值。"

#. warning popup message - file name is required with absolute path
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:218
msgid "Missing absolute path in file name."
msgstr "文件名中缺少绝对路径。"

#. Read dialog help
#: src/include/sysconfig/helps.rb:17
msgid ""
"<p><b><big>Initializing sysconfig Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>正在初始化 sysconfig 配置</big></b><br>\n"
"请稍候...<br></p>\n"

#. Write dialog help
#: src/include/sysconfig/helps.rb:21
msgid ""
"<p><b><big>Saving sysconfig Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>\n"
"\n"
msgstr ""
"<p><b><big>正在保存 sysconfig 配置</big></b><br>\n"
"请稍候...<br></p>\n"
"\n"

#. Translation: Progress bar label
#: src/modules/Sysconfig.rb:162
msgid "Searching..."
msgstr "正在搜索..."

#. button label
#: src/modules/Sysconfig.rb:881
msgid "S&kip"
msgstr "跳过(&K)"

#. write dialog caption
#: src/modules/Sysconfig.rb:909
msgid "Saving sysconfig Configuration"
msgstr "正在保存 sysconfig 配置"

#. progress bar item
#: src/modules/Sysconfig.rb:923
msgid "Write the new settings"
msgstr "写入新设置"

#: src/modules/Sysconfig.rb:924
msgid "Activate the changes"
msgstr "激活修改"

#: src/modules/Sysconfig.rb:934
msgid "Saving changes to the files..."
msgstr "正在将修改保存到文件..."

#. start generic commands
#: src/modules/Sysconfig.rb:965
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#. configuration summary headline
#: src/modules/Sysconfig.rb:1048
msgid "Configuration Summary"
msgstr "配置摘要"

#. Executes a bash command using #exec_action
#. @see #exec_action
#. @param cmd [String] command to execute
#. @return [Symbol] result returned by #exec_action
#: src/modules/Sysconfig.rb:1132
msgid "Starting command: %1..."
msgstr "正在启动命令：%1..."

#: src/modules/Sysconfig.rb:1133
msgid "Command %1 failed"
msgstr "命令 %1 失败"

#: src/modules/Sysconfig.rb:1134
msgid "A command will be executed"
msgstr "将执行命令"

#: src/modules/Sysconfig.rb:1134
msgid "Command: "
msgstr "命令： "

#. Restarts or reloads a service using #exec_action
#. @see #exec_action
#. @param name [String] service name
#. @param action [Symbol] :reload or :restart
#. @return [Symbol] result returned by #exec_action
#: src/modules/Sysconfig.rb:1156
msgid "Reloading service %s..."
msgstr "正在重新加载服务 %s..."

#: src/modules/Sysconfig.rb:1157
msgid "Reload of the service %s failed"
msgstr "重新加载服务 %s 失败"

#: src/modules/Sysconfig.rb:1158
msgid "Service %s will be reloaded"
msgstr "将重新加载服务 %s"

#: src/modules/Sysconfig.rb:1160
msgid "Restarting service %s..."
msgstr "正在重启服务 %s..."

#: src/modules/Sysconfig.rb:1161
msgid "Restart of the service %s failed"
msgstr "重启服务 %s 失败"

#: src/modules/Sysconfig.rb:1162
msgid "Service %s will be restarted"
msgstr "将重启服务 %s"

#. Returns whether given service is active (info from systemd)
#. If service is not found, reports error in UI and returns nil
#.
#. @param service name
#. @return [Boolean] active?
#: src/modules/Sysconfig.rb:1187
msgid "Cannot determine service state, systemd service does not exist:"
msgstr "无法确定服务状态，systemd 服务不存在："

#. progress bar label, %1 is variable name (e.g. DISPLAYMANAGER)
#: src/modules/Sysconfig.rb:1266
msgid "Saving variable %1..."
msgstr "正在保存变量 %1..."

#. error popup: %1 - variable name (e.g. DISPLAYMANAGER), %2 - file name (/etc/sysconfig/displaymanager)
#: src/modules/Sysconfig.rb:1273
msgid "Saving variable %1 to the file %2 failed."
msgstr "将变量 %1 保存到文件 %2 失败。"

#~ msgid ""
#~ "<p> SuSEconfig saves a checksum of each configuration file, so it can "
#~ "detect if\n"
#~ " you have manually changed any of them. If you have changed a "
#~ "configuration file manually,\n"
#~ " it will not touch it.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>SuSEconfig 保存了每个配置文件的校验码，因此它可以检测到您是否手动\n"
#~ "修改了任何一个配置文件。若您手动修改了某个配置文件，\n"
#~ "则 SuSEconfig 将不处理此文件。</p>\n"

#~ msgid "All configuration scripts will be started."
#~ msgstr "将启动全部配置脚本。"

#~ msgid "Starting configuration scripts..."
#~ msgstr "正在启动配置脚本..."

#~ msgid "Configuration script failed."
#~ msgstr "配置脚本失败。"

#~ msgid "Configuration module %1 will be started."
#~ msgstr "将启动配置模块 %1。"

#~ msgid "Starting configuration module %1..."
#~ msgstr "正在启动配置模块 %1..."

#~ msgid "Configuration module %1 failed."
#~ msgstr "配置模块 %1 失败。"

#~ msgid ""
#~ "Here, see the values YaST2 will change.\n"
#~ "Choose \"OK\" for YaST2 to save these changes.\n"
#~ "Choose \"Cancel\" to edit the values again.\n"
#~ msgstr ""
#~ "在此可看到 YaST2 将更改的值。\n"
#~ "对 YaST2 选择\"确定\"将保存这些更改。\n"
#~ "选择\"取消\"可以再次编辑这些值。\n"
